<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.0.2" modifiedIn="OpenLP 3.0.2" modifiedDate="2023-09-16T11:01:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>BenceKinga mise</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 c1 c2 c3 c4 c5 c6 c7 b1 b2 p1 p2 v2 v3</verseOrder>
    <authors>
      <author>unknown</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Boldogok, akik az Urat félik, * <br/>kik az ő útjain járnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="c1">
      <lines>Szentlecke szent Pál apostolnak az efezusiakhoz írt leveléből.</lines>
    </verse>
    <verse name="c2">
      <lines>Testvéreim! Éljetek szeretetben, ahogy Krisztus is szeretett minket, és odaadta magát értünk! <br/>Engedelmeskedjetek egymásnak Krisztus iránti tiszteletből! Az asszony úgy engedelmeskedjék férjének, mintha csak az Úrnak engedelmeskedne!</lines>
    </verse>
    <verse name="c3">
      <lines>Mert a férj a családfő  az asszony mellett, amint Krisztus feje az Egyháznak, amelyet megváltott, és a maga titokzatos testévé tett. Az Egyház engedelmesen követi Krisztust: ugyanígy az asszonynak is mindenben engedelmesen követnie kell férjét.</lines>
    </verse>
    <verse name="c4">
      <lines>Férfiak! Úgy szeressétek feleségeteket, ahogy Krisztus szerette az Egyházat! Föláldozta magát érte, hogy a keresztségben isteni szavával megtisztítsa és megszentelje. </lines>
    </verse>
    <verse name="c5">
      <lines>Ragyogó tisztává akarta tenni Egyházát, hogy ne legyen rajta sem szeplő, sem ránc, sem más fogyatkozás, hanem egészen szent és szeplőtelen legyen. A férj tehát úgy szeresse feleségét, akárcsak a saját testét szereti.</lines>
    </verse>
    <verse name="c6">
      <lines> Aki feleségét szereti, önmagát szereti. A saját testét senki sem gyűlöli, hanem táplálja és gondozza, akárcsak Krisztus az Egyházat. Mert tagjai vagyunk testének. Ezért mondja a Szentírás:</lines>
    </verse>
    <verse name="c7">
      <lines> „Elhagyja az ember atyját és anyját, feleségéhez ragaszkodik, és a kettő  egy ember lesz.” Nagy, szent titok ez. Én Krisztusra és az Egyházra vonatkoztatom. Szeresse tehát mindegyiktek a feleségét, az asszonyok meg tiszteljék férjüket!<br/>Ez az Isten Igéje!</lines>
    </verse>
    <verse name="b1">
      <lines>Szeretettel jönnek hozzád, Atyánk, hívő gyermekid, <br/>meghálálni kegyelmednek nagy jótéteményeit. <br/>Az oltár szent zsámolyához buzgó szívünk imádást hoz, <br/>áldozatul hozza néked legtisztább érzelmeit.</lines>
    </verse>
    <verse name="b2">
      <lines>Szeretetnek szent emléke ez az örök áldozat, <br/>mit most szolgád az oltáron, Uram, neked bemutat. <br/>Add, hogy kik most buzgón áldunk, érted áldozattá váljunk, <br/>szeretetben élve s halva lássuk egykor arcodat.</lines>
    </verse>
    <verse name="p1">
      <lines>Ó, szentséges, ó, kegyelmes, édességes Jézusom! Dicsértessél, tiszteltessél, én megváltó Krisztusom! <br/>Szállj be szívem hajlékába, jöjj be lelkem pitvarába, <br/>Ott nyugodjál, ott lakozzál, soha el se távozzál.</lines>
    </verse>
    <verse name="p2">
      <lines>Angyaloknak tápláléka, jöjj el e szent Ostyában! <br/>Jöjj, kegyelem áradása egy kicsinyke pohárban! <br/>Táplálj az Úr szent testével, itass omló dús vérével, <br/>Engedj mindig nála lennem, ő maradjon énbennem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Aki nékem szolgál, engem kövessen, *<br/>és ahol én vagyok, ott lesz az én szolgám.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Misericordias Domini in aeternum cantabo.<br/><br/>Irgalmas Istenünk jóságát mindörökké éneklem.<br/><br/></lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
