<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.0.2" modifiedIn="OpenLP 3.0.2" modifiedDate="2024-02-04T15:26:06">
  <properties>
    <titles>
      <title>Cor et Lumen mise (váz)</title>
    </titles>
    <verseOrder>i1 v1 v2 v3 v2 v4 v2 v5 v2 b6 v7 b8 v9 v10 v11 v10 v11 v12 v13 i14 b15 i16 b17</verseOrder>
    <authors>
      <author>unknown</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jöjj Szentlélek és égj bennem szent vágyakozással,<br/>Hogy alázatos szívvel és várakozó hittel,<br/>Mások véleményétől szabadon,<br/>Védtelen lehessek minden szavaddal és cselekedeteddel szemben,<br/>Istenem, <br/>Megváltásunknak és örök örömünknek ezen a dicsőséges ünnepén.</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Kyrie eleison, Kyrie eleison!<br/>Christe eleison, Christe eleison!<br/>Kyrie eleison, Kyrie eleison!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>||: Gloria, gloria, gloria, gloria,<br/>In excelsis Deo! :||</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Dicsőség a magasságban Istennek, és a földön békesség a jóakaratú embereknek!<br/>Dicsőítünk Téged, áldunk Téged, imádunk Téged, magasztalunk Téged! Hálát adunk neked nagy dicsőségedért! Urunk és Istenünk, mennyei Király, mindenható Atyaisten!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Urunk Jézus Krisztus, egyszülött Fiú.<br/>Urunk és Istenünk, Isten Báránya, az Atyának Fia,<br/>Te elveszed a világ bűneit, irgalmazz nekünk!<br/>Te elveszed a világ bűneit, hallgasd meg könyörgésünket!<br/>Te az Atya jobbján ülsz, irgalmazz nekünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mert egyedül Te vagy a Szent, te vagy az Úr,<br/>te vagy az egyetlen Fölség, Jézus Krisztus,<br/>a Szentlélekkel együtt az Atyaisten dicsőségében Ámen.</lines>
    </verse>
    <verse name="b6">
      <lines>-zsoltár-</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>||: Alleluja, alleluja, alleluja! :||</lines>
    </verse>
    <verse name="b8">
      <lines>- felajánló dal- </lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>||: Szent vagy, szent vagy, szent vagy, mindenség Istene! :||<br/>Dicsőséged betölt mennyet és földet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Hozsanna a magasságban!<br/>Hozsanna!<br/>Hozsanna a magasságban!</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>||: Áldott, áldott, áldott ki az Úr nevében jön :||<br/>Dicsőséged betölt mennyet és földet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Isten Báránya, Te elveszed a világ bűneit,<br/>Miserere nobis, miserere nobis, miserere nobis!</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Isten Báránya, Te elveszed a világ bűneit,<br/>Dona nobis pacem!</lines>
    </verse>
    <verse name="i14">
      <lines>Ó Uram, hadd közelítsünk hozzád égő vággyal,<br/>Emészd fel teljesen bűneinket, és világosítsd meg szívünket,<br/>Hogy lángra gyúljunk és megistenüljünk,<br/>Az isteni tűzben való részesedés által.</lines>
    </verse>
    <verse name="b15">
      <lines>-dal-</lines>
    </verse>
    <verse name="i16">
      <lines>P: Kelj fel, tündökölj, mert eljött világosságod, és az Úr dicsősége felragyogott fölötted! Nemzetek jönnek majd világosságodhoz, és királyok felragyogó fényedhez.<br/><br/>Most tehát, Urunk, tekints fenyegetéseikre, s add meg szolgáidnak, hogy teljes bizodalommal hirdessék igédet. Te pedig nyújtsd ki kezedet gyógyításokra, hogy jelek és csodák történjenek szent Fiadnak, Jézusnak neve által. <br/></lines>
    </verse>
    <verse name="b17">
      <lines>-dal-</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
