<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-12-22T14:04:07">
  <properties>
    <titles>
      <title>Imáról Igék</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen sz.</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Lk 11,1<br/>Történt egyszer, hogy valahol éppen imádkozott, és amint befejezte, tanítványai közül az egyik azt mondta neki: »Uram! Taníts meg minket imádkozni, ahogy János is megtanította tanítványait.«</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>-- Az ima,  a szív felemelése Istenhez.<br/>Zsolt 25,1<br/>Dávid zsoltára.<br/>Hozzád emelem, Uram, lelkemet,</lines>
    </verse>
    <verse name="v3a">
      <lines>Zsolt 86,4<br/>Örvendeztesd meg szolgádat,<br/>mert hozzád emelem, Uram, lelkemet.<br/> -- Szív "IZOMZAT" erősítés - Gyakorlat</lines>
    </verse>
    <verse name="v3b">
      <lines>2559.  „Az imádság a lélek felemelése Istenhez… (Damaszkuszi Szent János)</lines>
    </verse>
    <verse name="v4a">
      <lines>2562.  Honnan fakad az ember imádsága? Bárhogyan nyilatkozik meg az imádság (mozdulatokban és szavakban), az egész ember imádkozik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5a">
      <lines>De a hely megjelölésére, ahonnan az imádság fakad, a Szentírás a lélekről, olykor a szellemről, de a leggyakrabban (több mint ezerszer) a szívről beszél. A szív imádkozik. Ha a szív távol van Istentől, az imádság üres.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3c">
      <lines>Imádkozó Személy - Imádkozó Közösség<br/>Evangelizáló Személy - Evangelizáló Közösség<br/>Imádság Háza - Evangelizációs Iskola</lines>
    </verse>
    <verse name="v4b">
      <lines>Ef 5,19<br/>Magatok közt zsoltárokat, szent dalokat és lelki énekeket zengjetek, énekeljetek és zengedezzetek szívetekben az Úrnak!<br/>1 Kor 14,26<br/>Mi következik tehát ebből, testvérek? Amikor egybegyűltök, és mindenkinek van zsoltára, van tanítása, van kinyilatkoztatása, van nyelvadománya, van értelmezése: minden a ti épülésetekre történjék.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4c">
      <lines>1. - Rám tekintesz Istenem - Isten tekintetében fürdeni<br/>Bár 2,16<br/>Tekints ránk, Urunk, szent hajlékodból, hajtsd hozzánk füledet és hallgass meg minket,<br/>Zsolt 33,18<br/>De íme, nézi az Úr szeme azokat, akik félik őt,<br/>akik remélik irgalmát,<br/>- Dicsvezető: - Isten, vagy ember tekintete alatt vagyok?</lines>
    </verse>
    <verse name="v5b">
      <lines>2. - Szentlélek<br/>2/A - Köszönöm, hogy itt vagy velem Szentlélek,  itt vagy bennem<br/>1 Kor 6,19<br/>Vagy nem tudjátok, hogy testetek a Szentlélek temploma, aki bennetek van, s akit Istentől kaptatok, tehát nem vagytok a magatokéi?</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>2/B - Uralkodj bennem Szentlélek<br/>Uralkodj gondolataimon, vágyaimon, érzéseimen....<br/>Félelem? Aggodalom? Fájdalom? ...</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>2/C - Használj engem Szentlélek<br/>Legyek a te eszközöd - munka, család, szolgálat ... <br/>Kereszténység az élet minden területén <br/>1Élet - 1 Szív</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>2/D - Erősíts engem Szentlélek<br/>Eltelni a mennyei erővel <br/>Nyelvima <br/>1 Kor 14,4<br/>Aki nyelveken szól, önmaga épülésére szolgál; aki azonban prófétál, az egyházat építi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>2/E - Taníts engem Szentlélek<br/>Élni, beszélni<br/>Zsolt 143,10<br/>Taníts meg arra, hogy megtegyem akaratodat,<br/>mert te vagy az én Istenem!<br/>A te jó lelked vezessen engem egyenes földön!<br/>Zsolt 25,4 - 5<br/>Utaidat, Uram, mutasd meg nekem,<br/>és ösvényeidre taníts meg engem!<br/>Vezess és oktass engem igazságodra,<br/>mert te vagy az én üdvözítő Istenem,<br/>és én tebenned bízom szüntelen!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Zsolt 139,1<br/>A karvezetőnek. Dávid zsoltára.<br/>Uram, te megvizsgáltál és ismersz engem,<br/>Zsolt 139,2<br/>tudod, ha leülök és ha fölkelek.<br/>Messziről ismered gondolataimat,<br/>Zsolt 139,3<br/>szemmel tartod akár járok-kelek, akár pihenek.<br/>Előre ismered minden utamat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Zsolt 139,4<br/>Még nyelvemen sincs a szó,és te már érted egészen, Uram.<br/>Zsolt 139,5<br/>Minden oldalról körülveszel engem,<br/>és fölöttem tartod kezedet.<br/>Zsolt 139,6<br/>Oly nagy, oly csodálatos nekem ez a tudás:<br/>ésszel föl sem érhetem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Zsolt 139,7<br/>Hová mehetnék lelked elől,<br/>hová bújhatnék színed elől?<br/>Zsolt 139,8<br/>Ha fölmennék az ég magasába, te ott vagy,<br/>ha alászállnék az alvilágba, jelen vagy.<br/>Zsolt 139,9<br/>Ha felölteném a hajnal szárnyát,<br/>s a tenger szélső határára szöknék,</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Zsolt 139,10<br/>ott is a te kezed vezetne,<br/>és jobbod tartana engem.<br/>Zsolt 139,11<br/>Mondhatnám: »Borítson be a sötétség,<br/>s váljon éjszakává köröttem a fény«,<br/>Zsolt 139,12<br/>de neked nem sötét a sötétség,<br/>s az éj mint a nappal, oly világos előtted.<br/>Fény és sötétség közt neked nincs különbség.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>1 Kor 13,4-8<br/>A szeretet türelmes, a szeretet jóságos, nem féltékeny, nem kérkedik, nem fuvalkodik fel,<br/>nem nagyravágyó, nem keresi a magáét, nem gerjed haragra, nem gondol rosszra,<br/>nem örül a gonoszságnak, de együtt örül az igazsággal;<br/>mindent eltűr, mindent elhisz, mindent remél, mindent elvisel.<br/>A szeretet soha meg nem szűnik. </lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
