<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-12-22T14:04:09">
  <properties>
    <titles>
      <title>Isten a Szeretet</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Csiszér László</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Istent nem látta soha senki, az Egyszülött Fiú <br/>nyilatkoztatta ki, aki az Atya ölén van. Jn. 1,8 </lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Abba, Atyám! - fohászkodott, - te mindent megtehetsz.<br/> Vedd el tőlem ezt a kelyhet!<br/> De ne úgy legyen, ahogy én akarom, <br/>hanem ahogy te! Mk. 14,36</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Isten újra szólt: "Teremtsünk embert képmásunkra,<br/> magunkhoz hasonlóvá! Ter. 1,26</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Isten látta,hogy nagyon jó mindaz, amit alkotott. Ter. 1.31</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Elölről és hátulról közrefogsz, s a kezed fölöttem tartod.<br/> Csodálatos ezt tudnom... Zsolt. 139,5-6 a</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Te alkottad veséimet, anyám<br/> méhében te szőtted a testem.<br/> Áldalak, amiért csodálatosan megalkottál,<br/> és amiért csodálatos minden műved.<br/> Lelkem ismered a legmélyéig, <br/>létem soha nem volt <br/>rejtve előtted. Zsolt. 139, 13-15a</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Most hát ezt mondja az Úr, a teremtőd, <br/>Jákob, az alkotód, Izrael: Ne félj, mert megváltottalak: <br/>neveden szólítottalak: az enyém vagy.<br/>Ha tengereken kelsz át, veled leszek,<br/> ha tűzön kell átmenned, nem égsz meg,<br/> és a láng nem perzsel meg. Iz. 43,1-3</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mert én vagyok az Úr, a te Istened,<br/>Izrael szentje, a Megváltód. ..<br/>.Mert drága vagy a szememben, <br/>mert becses vagy nekem és szeretlek. Iz. 43,4</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mert szeretsz mindent, ami van, <br/>és semmit sem utálsz abból,<br/> amit alkottál. Ha gyűlöltél volna valamit,<br/> meg sem teremtetted volna. Bölcs, 11,24</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Megjelent neki távolból az Úr: örök szeretettel szerettelek,<br/> azért megőriztem irántad irgalmasságomat. Jer.31,3</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Mert a hegyek megindulhatnak,<br/> és megrendülhetnek a halmok, <br/>de az én szeretetem nem hagy el soha, és veled kötött békeszövetségem nem inog meg.<br/> Az úr mondja ezt, aki megkönyörült rajtad. Iz.54,10</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Nézd a tenyeremre rajzoltalak-<br/> falaid szemem előtt vannak szüntelen.<br/> Sietve jönnek akik felépítenek,<br/> s akik leromboltak és kifosztottak, azok elmennek. Iz. 49,16-17</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>A szeretet nem abban áll, hogy mi szeretjük Istent, <br/>hanem hogy Ő szeretett minket,<br/> és elküldte a Fiát bűneinkért engesztelésül. 1Jn. 4,10</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Azért szeretjük az Istent, mert Ő előbb szeretett minket, 1Jn. 4,19  </lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
