<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-12-22T14:04:15">
  <properties>
    <titles>
      <title>karitali szentsegimadas</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>karitali</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Jézus, Jézus, Jézus, Jézus, Jézus, Jézus, Jézus, Jézus!   </lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szeretet Lelke, áradj ki ránk Jézus szívéből, átszúrt szívéből!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>/: Jézus, imádjuk Arcodat! :/ (4x)</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>1. Ó a Bárány szép Arca, ó kitárt Szív, ó én sebem;<br/>Ó Forrásom, én Örömöm, Ó a Bárány szép Arca!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>2. Ó a Szeretet Arca, ó sebzett Szív, Gyógyítóm,<br/>Isten hófehér Teste, ó a Szeretet Arca!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Áldott az Úr az én kőváram, Jótevőm és oltalmam az Úr.<br/>Mentőváram, szabadítóm nékem, Pajzsom Ő, és az, kiben bízom.<br/><br/>Uram, micsoda az ember, hogy tudsz felőle, és gondod van reá,<br/>hisz olyan az ember, mint a lehelet, s napjai, mint az átfutó árnyék.<br/><br/>2. Új éneket éneklek most néked, ki segítséget ád a királyoknak,<br/>Megmenté az ő szolgáját Isten, megóvja a gonosztól.<br/><br/>3. Közel van az Úr az Őt hívókhoz, mindenkihez, ki hűséggel hívja Őt. <br/>Teljesíti az Őt félőknek vágyát, meghallgatja kiáltásukat.<br/><br/><br/><br/>Uram, Jézus Krisztus, Istennek Fia, könyörülj meg rajtam, bűnösön!<br/><br/><br/><br/>Eljövök hozzátok az én Lelkemmel, s megvigasztalódik szívetek!<br/>1. Isten leszállt a felhőben, és megjelent dicsőségben. <br/>Isten leszáll, közel jön Ő. Neve: Végtelen Irgalom.<br/><br/>2. Elrejtőztél a felhőben, közel jöttél a szívemhez. <br/>Kerestelek, kiáltottam. Neved: Végtelen Irgalom.<br/><br/>3. Megszólított a felhőből, odaemelt maga mellé. <br/>Tűz tündökölt a felhőben. Neve: Végtelen Irgalom.<br/><br/>4. És a sziklahasadékban elrejtettél mély titkodban,<br/>sebeidbe rejtőztem el. Neved: Végtelen Irgalom.<br/><br/><br/><br/>1. Jézus, Messiás, Neve minden név fölött való.<br/>      Ő a kezdet és a vég, az első és az utolsó.<br/><br/>R.: És aki hallja, az mondja, hogy jövel; aki szomjas, jöjjön el;<br/>     		És aki akarja, mind vegye el az életnek vizét ingyen!<br/><br/>2. Jézus, Messiás, Dávid gyökere, ága. <br/>Izrael reménysége, ama fényes, szép hajnalcsillag. R.:<br/><br/><br/><br/><br/>1. Jézus a fényem, üdvösségem, kitől féljek, kitől remegjek?<br/>Jézus az életem Királya, kitől féljek, kitől remegjek?<br/><br/>2. Elrejt engem hajlékában, veszély napján bevisz sátorába.<br/>Jézus a szikla, benne bízom: erős fundamentum.<br/><br/>3. Szent utadra taníts meg engem, vezess mindig egyenes ösvényen! <br/>Helyetted mondja már a szívem: „az én arcomat keressed!”<br/><br/><br/><br/><br/><br/>Jézus, hű Megváltó, Isten áldott Szentje.<br/>Égi Főpap, Úr és Király, béke hírnöke!<br/>Hála Néked, Bárány, mert Atyám lett az Isten, <br/> és elküldted Szentlelkedet, hogy megtartsd életem.<br/><br/><br/>R.: /:Gyermekem, én szomjazom, vágyom a szíved után!:/<br/><br/>1. Maradj mindig énbennem, nézd szívemet!<br/>Maradj mindig énbennem, lásd hűségem! R.:<br/><br/>2. Maradj, mindig énbennem, békére lelsz!<br/>Maradj mindig énbennem, igaz lesz életed! R.:<br/><br/>3. Maradj mindig énbennem, figyeld igémet!<br/>Maradj mindig énbennem, szeresd testvéred! R.:<br/><br/>4. Ne aggódj, és ne félj már, bízz énbennem!<br/>Felüdítem lelkedet, add át életed! R.:<br/><br/><br/><br/><br/>Békesség legyen velünk, itt van Jézus köztünk!<br/>Békesség, békesség, legyen velünk!<br/><br/><br/><br/><br/>Ó Jézusom, hű Megváltóm!<br/>Árasztod Atyád szerelmét. <br/>Szívünknek nincs nyugalma, csak Benned!<br/>Ó Jézus, Jézus, Jézusom!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
