<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-12-22T14:04:42">
  <properties>
    <titles>
      <title>Újuljatok meg</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Csiszér László</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Róm 8,15<br/>Nem a szolgaság lelkét kaptátok ugyanis, hogy ismét félelemben éljetek, hanem a fogadott fiúság Lelkét nyertétek el, általa kiáltjuk: Abba, Atya!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Gal 2,20<br/>Élek, de már nem én, hanem Krisztus él énbennem. Minthogy azonban most még testben élek, Isten Fiának hitében élek, aki szeretett engem és feláldozta magát értem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Fil 3,12<br/>Nem mintha már elértem volna vagy már célba értem volna, de futok utána, hogy magamhoz ragadjam, ahogy Krisztus is magával ragadott engem.<br/>Fil 3,13<br/>Testvérek, nem gondolom, hogy máris magamhoz ragadtam, de azt igen, hogy elfelejtem, ami mögöttem van, és nekilendülök annak, ami előttem van.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Én 1,2<br/>Csókoljon meg a szája csókjával! Igen, szerelmed édesebb a bornál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Iz 5,1<br/>Hadd énekeljem el barátomnak szőlője iránti szerelme énekét. A barátomnak volt egy szőlőskertje, termékeny domboldalon.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szof 3,17<br/>Veled van az Úr, a te Istened, az erős Szabadító! Örül majd neked nagy örömmel, újjáéleszt szeretetével, örül majd neked ujjongó örömmel,<br/>Szof 3,18<br/>mintha ünnepet ülne.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Lk 15,9<br/>És ha megtalálja, összehívja barátnőit meg a szomszédasszonyokat: Örüljetek ti is - mondja -, mert megtaláltam elveszett drachmámat! -<br/>Lk 15,10<br/>Mondom nektek, az Isten angyalai is éppígy örülnek majd egy megtérő bűnösnek.”</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Lk 15,23<br/>Vezessétek elő a hizlalt borjút, és vágjátok le. Együnk és vigadjunk,<br/>Lk 15,24<br/>hisz fiam halott volt és életre kelt, elveszett és megkerült. Erre vigadozni kezdtek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Lk 12,22<br/>Aztán így szólt tanítványaihoz: „Ezért mondom nektek, ne aggódjatok megélhetésetek miatt, hogy mit esztek, sem testetek miatt, hogy mibe öltöztök.<br/>Lk 12,23<br/>A lélek több, mint az eledel, s a test több, mint a ruha.<br/>Lk 12,24<br/>Vegyetek példát a hollókról. Nem vetnek, nem aratnak, nincs pincéjük, nincs kamrájuk s az Isten táplálja őket. Mennyivel többet értek ti, mint ezek a madarak!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Lk 12,25<br/>Ugyan melyiketek hosszabbíthatja meg az életét csak egy arasznyival is azzal, hogy aggodalmaskodik?<br/>Lk 12,26<br/>Ha tehát még az egészen kis dolgokban is tehetetlenek vagytok, mit aggódtok?<br/>Lk 12,27<br/>Vegyetek példát a liliomokról, hogyan nőnek: se nem fonnak, se nem szőnek. Mégis, mondom nektek, hogy Salamon dicsősége teljében sem volt úgy felöltözve, mint egy ezek közül.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Lk 12,28<br/>Ha tehát a mezőn a füvet, amely ma a mezőn zöldell, holnap a kemencébe kerül, Isten így öltözteti, mennyivel inkább titeket, kishitűek.<br/>Lk 12,29<br/>Ne kérdezgessétek hát, hogy mit esztek vagy mit isztok, és ne nyugtalankodjatok.<br/>Lk 12,30<br/>Mert erre a pogányok törekednek a világban. Atyátok tudja, hogy szükségetek van rájuk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Lk 12,31<br/>Inkább az Isten országát keressétek, és ezeket megkapjátok hozzá.<br/>Lk 12,32<br/>Ne félj, te kisded nyáj, hisz Atyátok úgy látta jónak, hogy nektek adja országát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Aggodalom<br/>Tartós szorongás a jövő bizonytalanságai miatt!<br/>Folyamatos lelki gyötrődés!<br/>Félelem és rágódás egy fenyegető veszély, probléma vagy megoldhatatlan helyzet miatt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>A Szentlélek elvezet minket a szent gondolkodásmódra<br/>Mt 8,10<br/>Ennek hallatára Jézus elcsodálkozott és kísérőihez fordult: „Bizony mondom nektek, Izraelben nem találtam ekkora hitet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>Hitte: - Jézusnak hatalma van a betegségek felett<br/>- Jézusnak hatalma van a betegségeket okozó erők felett<br/>Mt 15,19<br/>A szívből törnek elő a gonosz gondolatok, a gyilkosság, a házasságtörés, a kicsapongás, a lopás, a hamis tanúság, a káromlás.</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>Jézusnak hatalma van az erkölcstelen gondolkodás felett<br/>- Engedelmeskedni Igéjének<br/>NIncs változás az életünkben amíg nem változik meg a gondolkodásmódunk</lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>Jn 15,7<br/>Ha bennem maradtok, és tanításom is bennetek marad, akkor bármit akartok, kérjetek, és megkapjátok.<br/>1.- Élni a tanítást 2.- kérni és megkapni<br/>1Jn 3,22<br/>Bármit kérünk, megkapjuk tőle, hisz megtartjuk parancsait, és ami tetszik neki, azt tesszük.</lines>
    </verse>
    <verse name="v18">
      <lines>Jak 4,3<br/>Kértek ugyan, de nem kapjátok meg, mert rossz szándékkal kéritek, azért, hogy bűnös vágyaitokban elpazaroljátok.<br/>Jak 4,4<br/>Házasságtörők, nem tudjátok, hogy a világgal való barátság ellenségeskedés az Istennel? Aki tehát a világgal barátságban akar lenni, az ellensége lesz az Istennek.<br/>Isten nem adja áldását buja céljainkra</lines>
    </verse>
    <verse name="v19">
      <lines>Jak 4,8<br/>Közeledjetek az Istenhez, s majd ő is közeledik hozzátok. Mossátok tisztára kezeteket, bűnösök, és tisztítsátok meg szíveteket, megosztott lelkűek.<br/>Nekünk kell megtisztítani szívünket - Jézus hatalmában képesek vagyunk rá</lines>
    </verse>
    <verse name="v20">
      <lines>Lev 20,7<br/>Szentelődjetek meg tehát, és legyetek szentek, mert én vagyok az Úr, a ti Istenetek.<br/>Ef 1,4<br/>Mert őbenne választott ki bennünket a világ teremtése előtt, hogy szentek és feddhetetlenek legyünk előtte. Szeretetből<br/>Ef 1,5<br/>eleve arra rendelt bennünket, hogy Jézus Krisztus által - akarata és tetszése szerint - fogadott gyermekeivé legyünk;</lines>
    </verse>
    <verse name="v21">
      <lines>2Kor 7,1<br/>Minthogy ilyen ígéreteink vannak, kedveseim, őrizkedjünk a test és lélek minden szennyétől, így teljessé tesszük megszentelődésünket Isten félelmében.<br/>Zsid 12,14<br/>Törekedjetek rá, hogy mindenkivel békességben éljetek, és a megszentelődésre eljussatok, mert enélkül senki nem látja meg az Urat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v22">
      <lines>Mk 6,7<br/>Végigjárta a falvakat és tanított. Magához hívta a tizenkettőt, és kettesével szétküldte őket, hatalmat adva nekik a tisztátalan lelkeken.<br/>Mk 6,8<br/>Meghagyta nekik, hogy az útra ne vigyenek semmit, csak vándorbotot; sem kenyeret, sem tarisznyát, sem pénzt az övükben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v23">
      <lines>Mk 6,9<br/>Sarut kössenek, de két ruhadarabot ne vegyenek magukra.<br/>Mk 6,10<br/>Azután folytatta: „Ha valahol betértek egy házba, maradjatok ott addig, amíg utatokat nem folytathatjátok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v24">
      <lines>Mk 6,11<br/>Ha valamely helységben nem fogadnak be, és nem hallgatnak meg titeket, menjetek el onnét, s még a port is rázzátok le lábatokról, tanúbizonyságul ellenük.”<br/>Mk 6,12<br/>Azok elmentek, s hirdették a bűnbánatot,<br/>Mk 6,13<br/>sok ördögöt kiűztek, és olajjal megkenve sok beteget meggyógyítottak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v25">
      <lines>Magához hívta<br/>hatalmat adva nekik a tisztátalan lelkeken.<br/> s hirdették a bűnbánatot,<br/>sok ördögöt kiűztek, és olajjal megkenve sok beteget meggyógyítottak</lines>
    </verse>
    <verse name="v26">
      <lines>Jézus tanítványának lenni <br/>Küldetésünk ugyanaz ami Jézusé volt - <br/>Mt 4,23<br/>Jézus bejárta egész Galileát, tanított a zsinagógákban, hirdette országa evangéliumát, s gyógyított minden betegséget és fogyatékosságot a nép közt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v27">
      <lines>Növekedni a Tanítványságban - Jellemünk átalakulása <br/>Növekedni a Küldetésben<br/><br/>Jn 5,19<br/>De Jézus tovább hirdette: „Bizony, bizony, mondom nektek: A Fiú magától nem tehet semmit, csak azt teheti, amit az Atyától lát. Amit ő tesz, azt teszi a Fiú is.<br/>Jn 5,20<br/>Az Atya ugyanis szereti a Fiút, s mindent megmutat neki, amit tesz. De még nagyobb dolgokat is mutat neki, hogy csodálkozzatok rajta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v28">
      <lines>Jn 5,30<br/>Magamtól nem tehetek semmit. Amint hallom, úgy ítélkezem. Ítéletem igazságos, mert nem a magam akaratát keresem, hanem annak akaratát, aki küldött.</lines>
    </verse>
    <verse name="v29">
      <lines>Jn 15,9<br/>Amint engem szeret az Atya, úgy szeretlek én is titeket. Maradjatok meg szeretetemben.<br/>Jn 15,10<br/>Ha teljesítitek parancsaimat, megmaradtok szeretetemben, amint én is megtartottam Atyám parancsait, és megmaradok szeretetében.</lines>
    </verse>
    <verse name="v30">
      <lines>Jn 15,11<br/>Ezeket azért mondom nektek, hogy az én örömöm legyen bennetek is, és teljes legyen az örömötök.<br/>Jn 15,12<br/>Az az én parancsom, hogy szeressétek egymást, amint én szerettelek benneteket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v31">
      <lines>Iz 54,10<br/>Mert a hegyek megindulhatnak, és megrendülhetnek a halmok, de az én szeretetem nem hagy el soha, és veled kötött békeszövetségem nem inog meg. Az Úr mondja ezt, aki megkönyörült rajtad.</lines>
    </verse>
    <verse name="v32">
      <lines>Ef 2,1<br/>Ti is halottak voltatok vétkeitek és bűneitek következtében,<br/>Ef 2,2<br/>amelyekben azelőtt éltetek a világ szokása szerint, a levegőégben uralkodó fejdelemnek a hatalma alatt. Ez a lélek most a hitetlenség fiaiban dolgozik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v33">
      <lines>Iz 59,1<br/>Nem! Nem rövid az Úr keze: meg tudna szabadítani, s a füle sem süket a hallásra.<br/>Iz 59,2<br/>Nem, hanem a ti gonoszságaitok ütöttek szakadékot köztetek és Istenetek között. Bűneitek fedik el arcát előletek, hogy ne hallgasson meg benneteket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v34">
      <lines>1Pét 2,24<br/>Vétkeinket a saját testében fölvitte a (kereszt)fára, hogy meghaljunk a bűnöknek, s az igazságnak éljünk. Sebei szereztek számotokra gyógyulást.</lines>
    </verse>
    <verse name="v35">
      <lines>Kol 1,21<br/>Nektek is, akik azelőtt idegenek és ellenséges érzületűek voltatok gonosz tetteitek következtében,<br/>Kol 1,22<br/>most nektek is megszerezte a kiengesztelődést halandó testében a halál árán, hogy szentté, szeplőtlenné és feddhetetlenné tegyen benneteket színe előtt.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
