<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2020-12-22T14:04:32">
  <properties>
    <titles>
      <title>Our timee</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen sz.</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Before I even start the day<br/>Before distractions come my way<br/>Before it ever gets crazy<br/>I gotta have our time</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mielőtt indul a reggel,<br/>Mielőtt indul a napi rohanás<br/>Mielőtt minden felpörög körülöttem<br/>Kell, hogy együtt legyek veled.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>I want to be close to you<br/>So you can bring me back to the truth<br/>Cause the only way I'll make it through<br/>I gotta have our time</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Közel akarok lenni hozzád<br/>Hogy tudjam mi az, ami igazán számít.<br/>Csak úgy élhetem túl<br/>Ha együtt vagyok veled.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>I love the moments when you freeze my clock<br/>And in the middle of the day<br/>Then we go and take a walk in the park<br/>You never want to be apart from me<br/>Cause you hold me so close to your heart</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szeretem amikor megállítod az időt körülöttem<br/>És a napom kellős közepén<br/>Elviszel sétálni a parkba.<br/>Soha nem hagysz el,<br/>Hisz annyira kedves vagyok neked.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Our time to get away<br/>Your time to be alone with me<br/>My time where I can hear you say<br/>Everything I need to get me through the day</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Együtt veled, távol mindentől.<br/>Ez a Te időd. Egyedül csak velem.<br/>Az én időm, hogy halljam a hangod.<br/>Szükségem van erre, egész napom más tőle.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Our time to bring it back to one<br/>And this is your time to show me your love<br/>And this is my time to learn to trust<br/>I know that I need it so much<br/>Our time</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>A mi időnk, együtt Veled<br/>A Te időd, mutasd meg szereteted.<br/>Az én időm, hogy megtanuljak bízni.<br/>Szükségem van rá, hogy együtt legyek Veled.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Bring it back to the<br/>In the middle of my doubt and fear<br/>In the middle of my pain and tears<br/>I know you want to meet me hear</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>A kétségeim és félelmeim,<br/>A fájdalmaim és könnyeim közepette<br/>Tudom, hogy találkozni szeretnél velem,</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>So we can have our time<br/>I can share anything with you<br/>And I'll always be the same to you<br/>Everyday you want to make me new<br/>We gotta have our time</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Hogy érezzem a megnyugtató közelséged,<br/>és mindent elmondhassak neked.<br/>Tudom, hogy milyen fontos vagyok neked,<br/>Hogy minden nap meg akarsz újítani.<br/>Kell, hogy együtt legyek Veled.</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>And when I feel the tick tock chasing me<br/>I just got to make a pit stop constantly<br/>Cause you know it's what I want and what I need<br/>Just to bring me back to the place<br/>Where my eyes can see</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>És amikor érzem, hogy a gondok elhatalmasodnak rajtam,<br/>Csak meg kell állnom, ott hagyni minden bajt.<br/>Hiszen te tudod, mire vágyom és mire van szükségem.<br/>Elviszel egy olyan helyre, ahol újra kettesben lehetünk</lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>Lord I believe<br/>You're all I need<br/>I gotta have you everyday<br/>I won't take a step till you tell me what's next<br/>Show me the way</lines>
    </verse>
    <verse name="v18">
      <lines>Uram, hiszem<br/>Hogy te vagy minden amire szükségem van<br/>Mindennap kell, hogy együtt legyek Veled.<br/>Egyetlen lépést sem teszek, amíg nem mutatatod meg,<br/>Merre kell mennem</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
